[跪求人手置頂]黑警濫權調查報告+資料庫 - 進度報告

大家好，我係早撈巴。

首先，感激各位之前幫手推幾隻 post，同埋得到Freedom HK、攬炒、各大tg group幫手share，我地同其他專業人士好趕整出黎既獨立調查報告書既 google doc已經俾你地DDOS到就死，幾乎開都開唔到，我地真係好感動，多謝！

香港人最想要既野，就係真相。和理非又好，勇武又好，真相不容抹殺。我地就係想將真相以最客觀既方法還原。點解一定要追究警方濫權？點證明警隊有犯法嫌疑？究竟可以有幾多片集中埋一齊指證？呢個就係報告既初衷！

我地收左好多有用既建議，岩岩已經喺尋晚凌晨00:00暫時停止接受comments，開始進入撰寫final report同英文翻譯嘅步驟，希望可以儘快再次開放俾公眾人士討論。

期間我地收到好多有用嘅評語，同招攬到一班好落力同有心嘅義工，將個黑警database擴充到有至少300條片！我除咗多謝之外真係唔知講咩好！

我地撰寫final report依然需要以下人手：
- 大量肯睇片factcheck同幫手做黑警濫權資料庫嘅人
- 識剪片或者IT幫手backup黑警濫權片嘅人
- 肯幫手寫chapter 3嘅法律人
- 英文好，識專業翻譯嘅人
- 文宣人
- 推post嘅人，你地每一次推post都係我地團隊繼續努力嘅動力
- 可以主動幫我地送份report去各大機構同傳媒嘅人

請你地耐心等候製成品，期間請大量廣傳：

1. 中期報告pdf版

2. 周圍airdropo用嘅文宣

3. 一張過文宣：

4. 文宣實體化，大量印貼連儂牆

推！

快到

緊急！關於港島東反送中反黑大遊行

塔塔！！！！！！！

push

推

推撚爆

聲明：
本報告為中期報告，僅供公眾參考。在編寫報告內容時，所用到的資料全屬公開。報告已力求資料正確無誤，惟報告不保證此等資料之全部或任何部分在各方面均絕對正確。對於本報告或與本報告連結之網站所載資料之任何錯漏或錯誤陳述，或任何因使用或不當使用或依據此等資料而引致之任何直接或間接損失或損害，本報告概不承擔任何法律上或其他方面的責任。本報告的內容可隨時更改，而無需另行通知。如發現本報告的內容有任何問題，或懷疑有關內容侵犯了你的版權，請盡快通知我們。我們會盡快處理事件，並在完整版本中作出修正。

DISCLAIMER
This investigative report is a mid-term report for public reference only. At the time of compilation, all information used herein are in the public domain. While efforts have been made to ensure the accuracy of the information, no part of this investigative report should be regarded as entirely errors-free. This investigative report shall not be held accountable for any direct or indirect loss or damage arising from any errors, omissions, false misrepresentations, or improper use of the information contained in this report or the webpage, access to which is provided by the links contained in this report. The editorial team of this investigative report reserves all rights to update the content herein anytime without prior notice. Should there be any problem in the content, or any suspected copyright violation of your work, please contact us. We will rectify the matter and ensure that it is reflected in the final full version

追蹤左你
一出post就有notification

誰爆佢

利申：現時翻譯只供參考，未為最終版本。
Translation for reference only.
Subject to proof-reading and further revision

編者序 Editor’s note
執筆之時，香港剛經歷一場令人髮指的恐怖襲擊。白衣幫肆無忌憚闖入元朗港鐵站，對無辜市民、記者瘋狂狙擊，拳棍交加。鏡頭之下，大眾驚慌走避，一些被圍毆至血流披面，一些昏迷倒地，場面猶如煉獄。受害人叫天不應叫地不聞，警察沒有出現，打九九九亦無人應答。直至白衣人得手逃逸，警方才前後腳施施然到達。警黑合作之說，不逕而走，一眾高官翌日開記者會，支吾以對，閃爍其辭，浪費時間，市民怒氣更甚。

While compiling this report, Hong Kong citizens had just witnessed a horrific terrorist attack. A gang of thugs wearing white shirts (“Whites”) entered Yuen Long MTR station and attacked innocent passers-by and journalists indiscriminately with canes, bamboo sticks, and their fists on June 21, 2019. From different cameras at the scene, we could see that the crowds were screaming and trying to escape from the chaos. This large-scale assault left victims covered in blood; some even lost consciousness. The scenes of victims yelling for help was dreadful; sadly, their cries fell on deaf ears. As citizens across Hong Kong earnestly dialed the emergency hotline 999 for help, the calls went unanswered. Not a single officer of the Hong Kong Police Force (“HKPF”) was in sight. Long after the Whites left the crime scene, HKPF officers finally arrived. The “timeliness” of their arrival made the public believe that the HKPF has colluded with triad gangs in masterminding the attack. The day after the brutal attacks, Chief Executive (“CE”) Mrs. Carrie Lam and a group of high-ranking government officials held a press conference. None of the questions was directly addressed, which only inflamed public anger further.

推爆

絕大部分香港人，都無法想像此情此景，竟可在香港上演。本來，此報告在七月初撰寫時，只望為警隊執法和監管作客觀分析；不過事到如今，連我亦不禁質疑：警權過大，不受監管，律政司選擇性檢控；問題癥結已不單為警務人員操守問題，而是法治精神廢黜，制度管治陷入前所未有的危機！當獨立調查委員會亦絕非解決今次危機的靈丹妙藥時，一本民間報告還有何大用？不過，本著「兄弟爬山，各自努力」，為香港出一分力，哪管人微言輕？不論最後結果如何，我們絕不輕言放棄。

To most Hong Kong citizens, the scene at Yuen Long MTR station was astoundingly surreal and one could have never imagined it happening in Hong Kong. In early July, when we first started working on this report, we merely wished to make an objective analysis on the law enforcement by HKPF and the system in place for monitoring. However, as how situation has unfolded since then, more concerns have now been raised over the abusive use of power by HKPF, whether checks and balances are in place to regulate HKPF, and whether the Department of Justice is selectively prosecuting Hong Kong citizens. Clearly, at the heart of the problem is not merely the misconduct of individual HKPF officers, but rather the unprecedented governance crisis caused by the erosion of the rule of law. At a time when appointing an Independent Commission of Inquiry is no guarantee in addressing the crisis, it is easy to dismiss the usefulness of creating this investigative report. Having said that, we will not stop making our contributions to Hong Kong and its future. As the movement philosophy “Brothers Climbing a Mountain. Each Doing Their Best” goes, we will continue to dedicate ourselves to the best of our ability under the common goal of safeguarding Hong Kong’s freedom.

1 報告摘要 Key Findings

閱畢整本獨立調查報告書，可從中了解到：
After reviewing this Interim Report on Independent Investigation on Hong Kong Police, you will learn that:

警隊編制資源龐大，目標及價值觀雖明文規定，但卻已淪為裝飾。HKPF possesses abundant resources, although they have clearly defined objectives and values, they have not been stood by.

警隊被賦予法定權力不少，受法例保障，即使濫權亦不易被追究。HKPF is given high statutory power and enjoys immunity protection. As such, it is difficult to hold individual police officers accountable for abuse of power.

市民投訴無門：No effective channels are in place to enable the general public to file complaints.

警察投訴科自己人查自己人，無法令市民完全信任
Being part of the institution of HKPF itself, it cannot be guaranteed that investigations can be conducted in a transparent, fair and impartial manner by the impartiality of Complaints Against Police Office (CAPO).

監警會現時職能有限，無法調查大型事件，往績亦不理想
The Independent Police Complaints Council (IPCC) has limited authority and they are unable to investigate large-scale incidents. The Council has an unsatisfactory track record in their previous investigations.
申訴專員公署不調查警隊。The Office of the Ombudsman does not investigate the HKPF.

公務員事務局投訴成功率極低 The success rate from filing complaints via the Civil Service Bureau is very low.

出現今次危機，更令市民難以相信警隊犯事，會得到應有懲罰
This current crisis made it even more difficult for the public to believe that HKPF will be held accountable, let alone for them to be charged after committing crimes.

從收集的媒體片段可見，警隊涉嫌多次違反警隊通例／其他法例，而且絕非無心，長時間持續相關做法，反映警權過大失去制衡的問題非常嚴重。長此下去，法治精神嚴重受損，後果不堪設想。
From the video footages gathered, police officers repeatedly violated the Police General Orders / other regulatory legislations, and these violations were by no means unintentional. Abuse of power by HKPF has revealed the ineffectiveness of current checks and balances. If this continues, the rule of law will be severely eroded.

從現時的局勢而言，獨立調查委員會不可回應市民所有需求。Judging the current situation, establishing an independent commission of inquiry is unlikely to satisfy the public.

要重新取得市民信任，警隊須內部作出徹底的整頓。
To regain trust from the public, HKPF must undergo a thorough and fundamental reform.

監警部門需要重組，賦予足夠權力，獨立於警隊外，專查警員枉法之罪，才有可能完全解決今次危機，以及背後的問題。
Relevant departments such as IPCC responsible for internal investigation needs to be reorganized. They must be granted sufficient power and independent of the HKPF, so that they can investigate alleged misconduct by police officers and hold them accountable for violation of relevant regulations.

問題癥結在於政制。因此，五大訴求，缺一不可。
The crux of the problem lies in the political system. Therefore, the five major demands are indispensable.

求推

support and push~

Push

推吖!!!!

推出國際！
文宣 adore

推左先睇

熱門！！！！！！！！

推到連仔解鎖

輕輕一推

puushshahahh

求大家推到熱門

大埔@1654

需要情報!!!!

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能

推。。。。。。。。

psuh

大埔@1711

需要情報!!!!

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能

PUSH

Lm

湯丸巴

咁都推唔起？！！！！！

推呀

應該係太多人睇緊大埔單野

黑警必須負責

推推推！無能人士幫唔到手，只可以幫推同share 。辛苦你地！

我都睇緊

pish

手足自發落區文宣 連儂牆當活動通知

輕輕一推以示G持

又係出親認真野無人推既塔巴

唉，明嘅始終宜家大埔咁

有用野推爆

頂佢全家，推佢媽媽

我無用，只可以幫手推post

塔巴

你每推一次post我哋就有多啲動力做嘢

專業打手

Push!

屌！

等睇報告

冇人推？？？？？？

[文宣］黑白大字報 政權罪行 遍地開花

文宣就係做比藍絲、港豬
做比自己人睇有撚用！

啱呀屌

圖呀 正 日日airdrop

你地係咪痴撚線架，咁撚勁！
多謝你地

我都覺得佢哋係痴線㗎

政府唔做我哋做

感動

屌

Pish

素

SUPPORT

多謝巴打

大大力推

點解可以冇人理！

推返上水

警隊執行職務時涉嫌違例的證據一覽
好詳細
巴打好波

但文宣最尾個點突然跳到"因此，五大訴求，缺一不可"有d突兀

推能爆佢

點可以漏左我

麻煩各位巴絲幫手backup 啲片同相 最好包括直播 記住backup係保障你地 仲有好人好事都可以backup用作宣傳 廣傳

backup相：

backup片:

睇相 ：

睇片：

麻煩各位巴絲幫手backup

Push

香港人日程表提醒事項
［快入幫手！］正版香城Online玩家交流區！要你幫忙更新系統！ ！

［大整合］明天活動依舊多姿多彩，請大家繼續支持

——————————— 光復香港 時代革命 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷所有反送中抗爭者控罪四、成立獨立調查委員會五、立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」

最後報告會修正

要推

推啊!!!

勁呀巴打

手

英文版本我會suggest 咁寫，我唔係word-for-word 咁譯，因為有d 我下面elaborate 嘅 concepts, 可能跟住去改中文版本好d👇🏻。如果ok, 我可以幫手翻譯其他部分。申利：和理非人，有去609全球集氣反送中- 紐約站 遊行。律師仔一名，而家係紐約做野，希望可以可以幫到少少手啦

“DISCLAIMER
This Disclaimer governs the use of this investigation report (the "Report"). By using the Report, you accept this disclaimer in full. The Report is an interim draft subject to of the continuous edits and reviews by the authors of the Report (the "Authors" or "we"), and is published without profit and solely for public general information on certain matters outlined in the Executive Summary of the Report. We agree that a copy of the Report may be released by any user publicly on the basis that it is published for general information purpose only and that we do not accept any duty, liability or responsibility to any person in relation to the Report or any information referenced or contained therein. Factual data and other information referenced, extracted or summarised in the Report are available in the public domain, and where appropriate, source references and hyperlinks to the same are provided in the Report. While we have made every attempt to ensure that the information contained in the Report has been obtained from reliable sources, we are not responsible for any error or omission, any misrepresentation, inaccuracy or incompleteness of any information contained in the Report, or for any result obtained from the use of the Report by any individual or entity. In no event shall the Authors be liable to any user of the Report or anyone else for any decision made or action taken in reliance on any data, information, material or findings in the Report or for any consequential, special or similar damages thereof. Findings in the Report are, to the reasonable knowledge of the Authors based on information in the public domain, current as at the date hereof, and may not reflect any event or circumstances which occur after the date of the Report or information that is not otherwise publicly available. The Authors reserve the rights, but are not obliged, to revise or update any contents in the Report from time to time without notice. If a user has any comment or suggestion on the Report or if a copyright holder believes there is any intellectual property infringing content in the Report, please contact the Authors and we will endeavour to rectify in the final version of the Report as appropriate. “

好撚黑暗

有

Just messaged u

這推

咁頹嘅。

輕輕一推。

推啊推

呢個重要，一定要推。
根本唔需要政府成立獨立調查委員會，
由政府去搞，一定唔會客觀。
多謝巴打整理龐大嘅資料！！

推佢老母！！！！

記者請加大力度質問，要全世界都知香港已變成第三世界

Lush

721

pish!

Push!!!

Qg

g持塔巴

Pusg

人手推post

721721

Puhs

推推推！！

搵一頁專做元朗
個單野好過100單濫用暴力同無理 拘捕

辛苦巴打做好電腦保安同小心人身安全

[催淚蛋] 警察平射催淚彈2次打中外國記者

推爆佢

扭

ppush

721 811

無理由唔推~~~

Thanks

Phsh

Pusj

612
721
811
勿忘同行手足一路走過來的付出
烈士的以死相諫
甚至係一世無法癒合的傷痕
五大訴求
缺一不可
追究到底
信念一定要堅不可催
光復香港 時代革命

[細節補充,文長] 8月5日天水圍79名人士被捕 細節補充

推啦仆街

推推推

Pu

辛苦哂

推佢老母

加油

我地唔係只係得片，
我地係成個機制ＲＥＶＩＥＷ晒。

816 818

Tui

818

又係時候推了

對不起 遲來了的黑警濫暴濫權資料庫

香港人
加油

bookmarked

[突發] 整左個網站比大家睇香港人如何被濫暴

ＰＵＳＨ

唔推唔得

推

推 加油

push
可以加多d野啦今日

多一個 濫權
酷刑
違反人檯 道德

好Pro!

[起底] 發夢見到某元朗白衫ig

【突發要人】十幾晚無訓齋食營多整咗時間線&事件分類平台，急要大家一齊砌返成件事

推！周圍share

感謝 Orz

post

Do you still need help in translation?

必須將新疆燈柱未成形前，連根拔起。行動方案討論

監控之都？大埔墟站密集式 CCTV 直駁警總

gchi

西利西利

頂置

求幫推

【突發】【有圖】機場手足已淪為condom

求幫推

【突發】【有圖】機場手足已淪為condom

推 831見

Metoo

puhx

好勁👍

Lo ush

辛苦晒！要擴推！

做實事 推

撐 辛苦了

唔好再比佢地利用香港人嘅善心

721 805 811

自發獨立調查
全部野都要民間自發做
呢個政府執柒左佢啦

G持塔巴

831

人手置頂！

淨係識推

辛苦晒巴打

推啦！

幫你置

721831

［全部人同我入黎］《致眾表》望各位香港市民出自己的一份綿力

推上去

Puh

一個都不能少！！！！

推
五大訴求 缺一不可
拒絕大台 見一拆一
831. 811. 805. 721. 612

[ish

906 遮打反黑警+太子獻花 907 機場交通測試 908 美領集會 913 獅子山人鏈

lm

一定睇哂佢

831 721

adore

pusy

多謝你哋

pish!!!!!

幫推幫推

推呀！

Pushed

tui

Oush

【要求增援】獨立調查委員會成立前一定要整理好

巴打 見到有另一條team 都做緊資料庫 你地有冇機會交流合作呀 等人手資源可以集中啲 事半功倍

玩到難既gag

塔巴颱風甩尾北轉！這區越晚雨越大

一齊去Twitter將 #929globalantichinazimarch
推上熱門 推到929全世界所有人都一齊standwithHK

黑警絕對要坐終身

推，黑警死全家

Sosad

如需要地方呻發夢的情緒 但又唔方便留言/CD-ROM 可以TG搵我呻 情緒是需要適當地發洩 不專業的樹洞 希望可以盡力量幫助前線 光複香港 時代革命

幫你推

推啊

手足一定要堅持住

再推

毋忘五大訴求。毋忘各位義士

wa diu.... 幫手推咁正既REPORT先

推.........

辛苦晒。希望幫到手。

之前有巴打出聲話可以幫手翻譯
搵返佢個post出黎先

置頂

推新POST

幫手推!

612 721 831

幫手推新POST

光復香港

時代革命

posh

推
唔止要推
仲要backup

會幫你傳出去 放心

好多謝你

幫推 一世唔會原諒死黑警

一隻都唔可以放過

我都做過調查，知你哋一定好辛苦，我會定期幫你推